{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans Minecraft?",
            "TrueAnswer": "Survie",
            "FalseAnswer": [
              "Construction",
              "Exploration",
              "Agriculture"
            ],
            "Explanation": "En mode survie, les joueurs doivent acquérir des ressources, se défendre contre les monstres et maintenir leur faim et leur santé."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces jeux est un RPG sandbox développé par Mojang AB?",
            "TrueAnswer": "Minecraft",
            "FalseAnswer": [
              "Terraria",
              "Stardew Valley",
              "Roblox"
            ],
            "Explanation": "Minecraft a été initialement créé par Markus Persson, également connu sous le nom de Notch, et acquis ultérieurement par Microsoft en 2014."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale caractéristique d'un jeu sandbox?",
            "TrueAnswer": "Monde ouvert",
            "FalseAnswer": [
              "Progression linéaire",
              "Jeu basé sur des quêtes",
              "Sélection de niveau"
            ],
            "Explanation": "Les jeux sandbox permettent généralement aux joueurs de se déplacer librement dans un monde virtuel, offrant une exploration ouverte et des expériences dirigées par les joueurs."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu les joueurs peuvent-ils construire et créer leurs mondes virtuels avec des briques numériques?",
            "TrueAnswer": "Roblox",
            "FalseAnswer": [
              "Fortnite",
              "Sims 4",
              "Terraria"
            ],
            "Explanation": "Roblox met à disposition des outils et des ressources pour que les joueurs puissent concevoir et partager leurs propres jeux et expériences dans sa plateforme virtuelle."
          },
          {
            "Question": "Que signifie 'NPC' dans les jeux sandbox?",
            "TrueAnswer": "Personnage non joueur",
            "FalseAnswer": [
              "Conseil national des joueurs",
              "Nouvelle personnalisation de pixels",
              "Personnage joueur notable"
            ],
            "Explanation": "Les PNJ dans les jeux sandbox sont des personnages contrôlés par l'IA du jeu, fournissant souvent des quêtes, des services ou des interactions aux joueurs."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu permet aux joueurs de façonner et de manipuler le terrain à l'aide de blocs virtuels?",
            "TrueAnswer": "Terraria",
            "FalseAnswer": [
              "Minecraft",
              "Stardew Valley",
              "Animal Crossing"
            ],
            "Explanation": "Terraria encourage les joueurs à miner, construire et explorer dans un monde sandbox en 2D rempli de créatures, de trésors et de secrets cachés."
          },
          {
            "Question": "Quel terme désigne la nature non restreinte du gameplay dans les jeux sandbox?",
            "TrueAnswer": "Liberté",
            "FalseAnswer": [
              "Conformité",
              "Limitation",
              "Régulation"
            ],
            "Explanation": "Les jeux sandbox mettent l'accent sur la liberté du joueur, leur permettant d'aborder les objectifs et les expériences à leur propre rythme et à leur manière."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu les joueurs peuvent-ils construire et gérer leur propre parc à thème?",
            "TrueAnswer": "Planet Coaster",
            "FalseAnswer": [
              "RollerCoaster Tycoon",
              "Gardenscapes",
              "SimCity"
            ],
            "Explanation": "Planet Coaster offre des outils étendus pour créer et personnaliser des attractions de parc à thème, des paysages et des expériences pour les visiteurs."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but principal dans le jeu 'No Man's Sky'?",
            "TrueAnswer": "Exploration",
            "FalseAnswer": [
              "Combat",
              "Commerce",
              "Survie"
            ],
            "Explanation": "No Man's Sky encourage les joueurs à explorer un univers généré de façon procédurale, rempli de planètes, de espèces diverses et de mystères."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu permet aux joueurs de manipuler l'environnement à l'aide d'outils météorologiques et de terrain?",
            "TrueAnswer": "TerraGenesis",
            "FalseAnswer": [
              "SimCity",
              "Cities: Skylines",
              "Civilization VI"
            ],
            "Explanation": "TerraGenesis permet aux joueurs de terraformer des planètes, d'altérer les climats et de façonner les paysages pour soutenir la colonisation et la civilisation humaine."
          },
          {
            "Question": "Quel est le rôle principal du joueur dans le jeu 'Garry's Mod'?",
            "TrueAnswer": "Création",
            "FalseAnswer": [
              "Combat",
              "Résolution d'énigmes",
              "Survie"
            ],
            "Explanation": "Garry's Mod permet aux joueurs de manipuler des accessoires, de créer des dispositifs et de concevoir des modes de jeu personnalisés au sein du moteur Source."
          },
          {
            "Question": "Que signifie l'acronyme 'Sims' dans la série de jeux 'Les Sims'?",
            "TrueAnswer": "Personnes simulées",
            "FalseAnswer": [
              "Immersion sandbox",
              "Interactions sociales",
              "Environnements simples"
            ],
            "Explanation": "La franchise Les Sims simule des personnages virtuels, appelés Sims, permettant aux joueurs de personnaliser leurs vies, leurs maisons et leurs relations."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu met l'accent sur le rôle du joueur dans la gestion d'une ferme virtuelle et d'une communauté?",
            "TrueAnswer": "Stardew Valley",
            "FalseAnswer": [
              "Farmville",
              "Harvest Moon",
              "Rune Factory"
            ],
            "Explanation": "Stardew Valley encourage les joueurs à cultiver des cultures, à élever des animaux et à se lier d'amitié avec les habitants dans un cadre rural tranquille."
          },
          {
            "Question": "Quel type de créatures les joueurs peuvent-ils apprivoiser et monter dans le jeu 'ARK: Survival Evolved'?",
            "TrueAnswer": "Dinosaures",
            "FalseAnswer": [
              "Dragons",
              "Géants",
              "Extra-terrestres"
            ],
            "Explanation": "ARK: Survival Evolved propose une variété de créatures préhistoriques que les joueurs peuvent apprivoiser, entraîner et utiliser pour l'exploration et le combat."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'accent principal du jeu 'Factorio'?",
            "TrueAnswer": "Automatisation",
            "FalseAnswer": [
              "Exploration",
              "Combat",
              "Commerce"
            ],
            "Explanation": "Factorio met au défi les joueurs de construire et d'optimiser des usines automatisées complexes et des systèmes logistiques sur une planète alien."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu les joueurs peuvent-ils concevoir et construire des machines et des véhicules complexes et élaborés?",
            "TrueAnswer": "Besiege",
            "FalseAnswer": [
              "Kerbal Space Program",
              "Space Engineers",
              "Subnautica"
            ],
            "Explanation": "Besiege encourage les joueurs à libérer leur créativité en construisant des engins de siège médiévaux et des mécanismes fantastiques pour divers défis."
          },
          {
            "Question": "Quel est le concept principal de 'Rust'?",
            "TrueAnswer": "Survie",
            "FalseAnswer": [
              "Résolution d'énigmes",
              "Construction",
              "Agriculture"
            ],
            "Explanation": "'Rust' plonge les joueurs dans un environnement de monde ouvert impitoyable, où ils doivent rassembler des ressources, repousser les menaces et lutter pour leur survie."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu plonge les joueurs dans un monde post-apocalyptique où ils peuvent faire de la récupération et construire?",
            "TrueAnswer": "Fallout 4",
            "FalseAnswer": [
              "Borderlands 3",
              "The Last of Us",
              "Metro Exodus"
            ],
            "Explanation": "Fallout 4 place les joueurs dans le désert désolé de Boston post-nucléaire, leur permettant de faire de la récupération, de construire et de façonner l'environnement."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'élément principal du gameplay dans le jeu 'Terraria'?",
            "TrueAnswer": "Exploration",
            "FalseAnswer": [
              "Combat",
              "Construction",
              "Artisanat"
            ],
            "Explanation": "Terraria offre un monde vaste et diversifié pour que les joueurs puissent explorer, rempli de défis, de trésors et de biomes uniques à découvrir."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}